<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
   xmlns:ns="http://creativecommons.org/ns#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N169b427d503d4811b097f5e8262560da">
    <rdf:rest rdf:nodeID="Nb6723fd3d6234fb99b3e6573ee678966"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#physicalCharacteristicsAndTechnicalRequirements">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alle caratteristiche materiali e ai requisiti tecnici della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents physical characteristics and technical requirements</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Physical characteristics and technical requirements</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Caratteristiche materiali e requisiti tecnici</rdfs:label>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/physicalCharacteristicsAndTechnicalRequirements"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.4.4_physical_characteristics_and_technical_requirements"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#conditionsGoverningAccess">
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Condizioni che regolano l’accesso</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents condition governing access of the instance</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alle condizioni che regolano l'accesso della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Conditions governing access</rdfs:label>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/conditionsGoverningAccess"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.4.1_conditions_governing_access"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#custody">
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdfs:label xml:lang="en">Custody</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Conservazione</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/custody"/>
    <dc:description xml:lang="it">Le classi production e custody sono state inserite per descrivere il rapporto tra una risorsa archivistica e una entità (CPF), volendo esplicitare anche le date di relazione verso un soggetto produttore o un conservatore, gestendo in questo modo ad esempio anche i cambi di custodia</dc:description>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasExtentAndMedium">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#ExtentAndMedium"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property links an instance to information about extent and medium</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega l'istanziazione di una risorsa archivistica alle informazioni relative all'estensione e al supporto</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa proprietà è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha estensione e supporto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has extent and medium</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#existenceAndLocationOfCopies">
    <rdfs:label xml:lang="it">Esistenza e localizzazione di copie</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative all'esistenza e alla localizzazione di copie della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.5.2_existence_and_location_of_copies"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/existenceAndLocationOfCopies"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents the existence and location of copies</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Existence and location of copies</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasAdministrativeBiographicalHistory">
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#AdministrativeBiographicalHistory"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha storia amministrativa / biografica</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has administrative / biographical history</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property links and instace to information about administrative and biographica history.</rdfs:comment>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_administrativeBiographicalHistory"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega una scheda descrittiva alle informazioni relative alla storia amministrativa o biografica</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.2.2_administrative_biographical_history"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#date">
    <rdfs:label xml:lang="en">Date(s)</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.1.3_dates"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alla datazione della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/date"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents a date</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Data/e</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasRelatedInstance">
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has related instance</rdfs:label>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_relatedUnitsOfDescription"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property links two or more instances related</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega tra loro due o più istanze archivistiche</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.5.3_related_units_of_description"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha scheda descrittiva collegata</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasLevel">
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property links an archival resource to its level of description</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has level of description</rdfs:label>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.1.4_level_of_description"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#LevelOfDescription"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha livello di descrizione</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_level"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega una unità di descrizione al livello di descrizione archivistica</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#existenceAndLocationOfOriginals">
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents the existence and location of originals</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative all'esistenza e alla localizzazione degli originali della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Esistenza e localizzazione degli originali</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/existenceAndLocationOfOriginals"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.5.1_existence_and_location_of_originals"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Existence and location of originals</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasAccessPointCorporateBody">
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://culturalis.org/oad#hasAccessPoint"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_accessPointCorporateBody"/>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#appraisalDestructionAndSchedulingInformation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents appraisal, destruction and scheduling information</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.3.2_appraisal_destruction_and_scheduling_information"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/appraisalDestructionAndSchedulingInformation"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alle procedure, ai tempi e ai criteri di valutazione e scarto della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Procedure, tempi e criteri di valutazione e scarto</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Appraisal, destruction and scheduling information</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#referenceCode">
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents an identification code of the described resource</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.1.1_reference_codes"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/referenceCode"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative al codice identificativo riportato in una scheda descrittiva</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Segnatura o codice identificativo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Reference code</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasLanguageScriptsOfMaterial">
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_languageScriptsOfMaterial"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property links an instance to its language information</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has language/scripts of material</rdfs:label>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.4.3_language_scripts_of_material"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega una archival instance alle informazioni relative alla lingua</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/iso639-1_Language"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha lingua/scrittura della documentazione</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#archivistsNote">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alle note dell'archivista della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Archivist's Note</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Nota dell'archivista</rdfs:label>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/archivistsNote"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.7.1_archivist_s_note"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#FindingAid">
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/findingAid"/>
    <owl:equivalentClass rdf:resource="http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumento"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://culturalis.org/cult/0.1/#Catalogue"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Strumento di ricerca</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta lo strumento di ricerca</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents a finding aid.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Finding aid</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N41b7666a9a2d425d9244974bcb38f0ae">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N389cbe7776464de58431961770a46bf8"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#archivalHistory">
    <rdfs:label xml:lang="en">Archival history</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents information about the history of the instance</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Storia archivistica</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alla storia archivistica della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/archivalHistory"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.2.3_archival_history"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/description">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasProduction">
    <rdfs:label xml:lang="en">Has Production</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Production"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Prodotto da</rdfs:label>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_production"/>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#extentAndMedium">
    <rdfs:label xml:lang="en">Extent and medium of the unit of description (quantity, bulk, or size)</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Consistenza e supporto dell'unità di descrizione</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.1.5_extent_and_medium_of_the_unit_of_description"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alla consistenza e al supporto della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <dc:description>Le informazioni sottoforma di stringa di testo sulla consistenza vengono descritte attraverso la proprietà dc:format</dc:description>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/extentAndMedium"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#scopeAndContent">
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/scopeAndContent"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ambiti e contenuto</rdfs:label>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.3.1_scope_and_content"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Scope and content</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative ad ambiti e contenuto della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents the scope and the content of the described resource</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasEntity">
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="N98de5ff0425546b2b9c37b88fa61deb9"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_entity"/>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has Entity</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Entità collegata</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N14d94cdcd54b49229b0301d079c08854">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="Nc5d651c796be4f9b875cf4af0f55fe23"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N01156755604340fbb26e4661adb7fe44">
    <rdf:first rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#describes">
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega uno strumento di ricerca alla risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <owl:inverseOf rdf:resource="http://culturalis.org/oad#isDescribedBy"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Describes</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Descrive</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#ArchivalResource"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#FindingAid"/>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa proprietà è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="en">This functional property links a finding aid to the archival resource described</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#accruals">
    <rdfs:label xml:lang="it">Incrementi previsti</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative agli incrementi previsti.</rdfs:comment>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/accruals"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents expected increase.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Accruals</rdfs:label>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.3.3_accruals"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasFindingAid">
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_findingAid"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#FindingAid"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha strumento di ricerca</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has finding aid</rdfs:label>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.4.5_finding_aids"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega una archival instance allo strumento di ricerca che la contiene</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#production">
    <dc:description xml:lang="it">Le classi production e custody sono state inserite per descrivere il rapporto tra una risorsa archivistica e una entità (CPF), volendo esplicitare anche le date di relazione verso un soggetto produttore o un conservatore, gestendo in questo modo ad esempio anche i cambi di custodia</dc:description>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdfs:label xml:lang="en">Production</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Produzione</rdfs:label>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/production"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#title">
    <rdfs:label xml:lang="it">Denominazione o titolo</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/title"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alla denominazione riportata in una scheda descrittiva</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents the name shown in a description</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.1.2_title"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Title</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#Place">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Luogo</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.geonames.org/ontology#Feature"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Place</rdfs:label>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/place"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents a physical place</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta un luogo</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#conditionsGoverningReproduction">
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Conditions governing reproduction</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Condizioni che regolano la riproduzione</rdfs:label>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/conditionsGoverningReproduction"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents condition governing reproduction of the instance</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alle condizioni che regolano la riproduzione della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.4.2_conditions_governing_reproduction"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#contains">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of oad:isContainedIn</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:nodeID="N41b7666a9a2d425d9244974bcb38f0ae"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Contiene</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Contains</rdfs:label>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa proprietà è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di 'isContainedIn'.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#FindingAid"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#otherlevel">
    <rdfs:label xml:lang="it">Altro livello di descrizione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Other Level of description</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents an otherlevel of description</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative ad un altro livello di descrizione della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/otherlevel"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#isEntryOf">
    <rdfs:label xml:lang="it">È scheda descrittiva di</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#ArchivalResource"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà mette in relazione l'istanziazione di una risorsa archivistica alla risorsa archivistica oggetto della descrizione</rdfs:comment>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa proprietà è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Is entry of</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="http://culturalis.org/oad#hasEntry"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property links an instance to an archival resource</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#isContainedIn">
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents the relationship between an instance and the finding aid in which it is contained</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">È contenuta in</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="Ne7f378e65fca40028cc39b1463244f79"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà descrive la relazione tra l'istanziazione di una risorsa archivistica o di un'entity e lo strumento di ricerca in cui è contenuta</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="http://culturalis.org/oad#contains"/>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa proprietà è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#FindingAid"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Is contained in</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#">
    <dc:description>An ontology for the description of archival data (OAD, “Ontology of Archival Description”) using the Web Ontology Language (OWL). This ontology represents the classes and properties needed to expose the archival resources as linked data.</dc:description>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>
    <dc:creator>Istituto per i beni artistici culturali e naturali della Regione Emilia-Romagna</dc:creator>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1.3</owl:versionInfo>
    <dc:date>20180802</dc:date>
    <owl:priorVersion rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad1.2"/>
    <dc:creator>Regesta.exe</dc:creator>
    <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label>Ontology for archival description</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Con questo aggiornamento è stata pubblicata l'estensione di OAD relativa all'integrazione con l'Archival Resource. Hanno preso parte alla elaborazione di questo aggiornamento IBC e regesta.exe</rdfs:comment>
    <vann:preferredNamespacePrefix>oad</vann:preferredNamespacePrefix>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology"/>
    <vann:preferredNamespaceUri>http://culturalis.org/oad/</vann:preferredNamespaceUri>
    <dc:title>Ontology for archival description</dc:title>
    <ns:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N98de5ff0425546b2b9c37b88fa61deb9">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="Nbfa1a3bd12984824b22615c2cdc185a0"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N389cbe7776464de58431961770a46bf8">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Instance"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N84d3ff26bc7244c48a6f5b69342e141b"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasExtentType">
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alla tipologia di estensione e punta ad un vocabolario skos</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa proprietà è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has extent type</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha tipo di estensione</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#ExtentAndMedium"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents an extent type and it is related to a skos vocabulary</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasAccessPoint">
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents an access point</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alle chiavi di accesso</rdfs:comment>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_accessPoint"/>
    <rdfs:range rdf:nodeID="N9aef10abfeba4aa78798f0fdab4938ce"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has key access point</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="Nf359718a5a314dcd98b8dc806a84f603"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha chiave di indice</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#Instance">
    <rdfs:label xml:lang="it">Instanza archivistica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Archival instance</rdfs:label>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa classe è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the descriptive entry of an archival resource</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe Archival instance rappresenta l'istanziazione dell'archival resource</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#isProducedBy">
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property links the archival resource described to the entity responsible for the production of the resource</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Is produced by</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega la risorsa archivistica descritta alla entity responsabile della sua produzione</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#ArchivalResource"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa proprietà è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdfs:label xml:lang="it">È prodotta da</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasCustody">
    <rdfs:label xml:lang="it">Conservato da</rdfs:label>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_custody"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Custody"/>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has Custody</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#LevelOfDescription">
    <rdfs:label xml:lang="it">Livello di descrizione</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the archival description level</rdfs:comment>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/levelOfDescription"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta il livello della descrizione archivistica</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Level of description</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasPublicationNote">
    <rdfs:label xml:lang="en">Has publication note</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_publicationNote"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.5.4_publication_note"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha bibliografia</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega una scheda descrittiva alle informazioni relative alla pubblicazione</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#PublicationNote"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property links an instance to its bibliography information</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#ExtentAndMedium">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa classe è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the description about extent and medium.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Extent and medium</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe Extent and medium rappresenta la descrizione dell'estensione e del supporto</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Consistenza e supporto</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasNextInSequence">
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property links an instance to the following sibling</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha successivo</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has next in sequence</rdfs:label>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa proprietà è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega l'istanziazione di una risorsa archivistica alla sua successiva gerarchicamente</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#Custody">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#useEadElement">
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/use_eadElement"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Use EAD element or attribute</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"/>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega una organizzazione all'elemento dello schema EAD utilizzato</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#EadElement"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Utilizza l'elemento o attributo di EAD</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#systemOfArrangement">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/systemOfArrangement"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">System of arrangement</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Criteri di ordinamento</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative ai criteri di ordinamento della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents the internal structure, the order and/or the system of classification of the described resource</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.3.4_system_of_arrangement"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#ArchivalResource">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa classe è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdfs:label xml:lang="it">Risorsa archivistica</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Archival resource</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">oad:ArchivalResource is the class that represents the object of the description (i.e., a single document or a set of document).</rdfs:comment>
    <owl:equivalentClass rdf:resource="http://dati.san.beniculturali.it/SAN/complessoArchivistico"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe Archival resource indica un corpus documentale oggetto di descrizione</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasNameOfCreator">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
    <rdfs:label xml:lang="it">Nome del soggetto produttore</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.2.1_name_of_creators"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_nameOfCreator"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Name of creator(s)</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#note">
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents information that cannot be accommodated in any of the other properties.</rdfs:comment>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/note"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Note</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alle note della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Note</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.6.1_note"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasFilePlan">
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Sistema di classificazione</rdfs:label>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_filePlan"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà collega una archival instance ad un sistema di classificazione</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property links an instance to a classification system</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">File Plan</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Ne7f378e65fca40028cc39b1463244f79">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="Nd8f9a2b988a543b4bd29bf20e41ac56a"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N84d3ff26bc7244c48a6f5b69342e141b">
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#PublicationNote">
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta la bibliografia</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents a bibliography</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Publication note</rdfs:label>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/publicationNote"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Bibliografia</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#UoD">
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/uod"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Unit of description</rdfs:label>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdfs:label xml:lang="it">Unità of descrizione</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe uod rappresenta la descrizione della risorsa archivistica</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nd8205536e93d415c91449eb4474abebe">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Production"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasAccessPointPlace">
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://culturalis.org/oad#hasAccessPoint"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_accessPointPlace"/>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasEntry">
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha scheda descrittiva</rdfs:label>
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa proprietà è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has entry</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di 'isEntryOf'.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#ArchivalResource"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nf359718a5a314dcd98b8dc806a84f603">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N14d94cdcd54b49229b0301d079c08854"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N9aef10abfeba4aa78798f0fdab4938ce">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N169b427d503d4811b097f5e8262560da"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#AdministrativeBiographicalHistory">
    <rdfs:comment xml:lang="en">The class represents the administrative and biographical history.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/administrativeBiographicalHistory"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe rappresenta le informazioni relative alla storia istituzionale, amministrativa o biografica</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Administrative / Biographical history</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Storia istituzionale/ amministrativa o biografia</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nd0d70e60d0d648d792a8c162df024ff8">
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#immediateSourceOfAcquisitionOrTransfer">
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/isadOntology/isad_3.2.4_immediate_source_of_acquisition_or_transfer"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The property represents an immediate source of acquisition or transfer</rdfs:comment>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/immediateSourceOfAcquisitionOrTransfer"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Modalità di acquisizione o versamento</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Immediate source of acquisition or transfer</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà rappresenta le informazioni relative alla modalità di acquisizione o versamento della risorsa archivistica descritta</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N3f7c7ffd82d3421fbbe1d954adaa3834">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N9a83737659404db6871e8b142654e9d1"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nbfa1a3bd12984824b22615c2cdc185a0">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Custody"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="Nd8205536e93d415c91449eb4474abebe"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasRepository">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_repository"/>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean">true</owl:deprecated>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has repository</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Soggetto conservatore</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#Production">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#EadElement">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">EAD Schema's element or attribute</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La classe è utilizzata per mappare le classi e le proprietà dell'ontologia OAD con gli elementi dello schema EAD</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Elemento o attributo dello Schema EAD</rdfs:label>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/eadElement"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#isDescribedBy">
    <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Questa proprietà è stata aggiunta nella versione del 2 agosto 2018</owl:versionInfo>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/oad#ArchivalResource"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/oad#FindingAid"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of oad:describes</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Descritta da</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di 'describes'.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Is described by</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasAccessPointFamily">
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_accessPointFamily"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://culturalis.org/oad#hasAccessPoint"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nd8f9a2b988a543b4bd29bf20e41ac56a">
    <rdf:rest rdf:nodeID="Nd0d70e60d0d648d792a8c162df024ff8"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Instance"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/cult/0.1/#Catalogue">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.geonames.org/ontology#Feature">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nb6723fd3d6234fb99b3e6573ee678966">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N3f7c7ffd82d3421fbbe1d954adaa3834"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Place"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/oad#hasAccessPointPerson">
    <owl:backwardCompatibleWith rdf:resource="http://lod.xdams.org/reload/oad/has_accessPointPerson"/>
    <owl:deprecated rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">true</owl:deprecated>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://culturalis.org/oad#hasAccessPoint"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N9a83737659404db6871e8b142654e9d1">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N01156755604340fbb26e4661adb7fe44"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://id.loc.gov/vocabulary/iso639-1/iso639-1_Language">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nc5d651c796be4f9b875cf4af0f55fe23">
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/oad#Instance"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/eac-cpf#Instance">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#booelan">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dati.san.beniculturali.it/SAN/strumento">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
