<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
   xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nf2440f11153f43c6974f78f5df2523f6">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="Nae8d39fe55a744718265e97381773494"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N5b62dd2f44764cbe81500fd4e624d9be">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Site"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Ne2d3b4df6a7f47f3b654917f57165938">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nae8d39fe55a744718265e97381773494">
    <rdf:rest rdf:nodeID="Nc21f6645519e406abcb9e33ace1c4af5"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Area"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#partecipatesInNetwork">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="N834b1b2ff1524135a54972840441c747"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Agent alle reti o consorzi in cui l’Agent è coinvolto a vario titolo.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Partecipates in network</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Partecipa alla rete</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Network"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#RulesAndRegulations">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Regolamenti e carte dei servizi</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Rules and regulations</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Regolamenti, carte dei servizi o altre norme che regolano l’accesso all'Agent e l’erogazione dei servizi.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nd2c89b7e56ad4fc98f0e914b3f545889">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="Nc42333a5b8fa42d4a80ed16c3bfdabfb"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Admission">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Modalità di accesso</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Admission</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Modalità di accesso all'Agent o ai servizi, alle aree, alle attrezzature a disposizione degli utenti (orari di apertura, costi e gratuità, accessibilità, accessi riservati).</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#byMeansOf">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Service"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Per mezzo di</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">By means of</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Equipment"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Service con le attrezzature utilizzate per fornire quel servizio.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N4e58322393094bddb73f5738784831fd">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Service"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="Nb0a71b21f2484284abe74c683beabdca"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N6547d3f8878c4a88b8cf59773fd3d7ba">
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N3f0e187a068c4f8c9b349cb68863c879">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Site"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#hasConditionOfUse">
    <rdfs:label xml:lang="en">Has condition of use</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#ConditionOfUse"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha condizione o requisito d’uso</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa le classi Service, Area, Site, Agent, Equipment con gli specifici requisiti o condizioni d’uso.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="Ne08c606997164df3bf14e1cac6c9abf1"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N8925372afda042dc90e599938c718b26">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Area"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N59d598d2c0b74892aa9a00947b478d4e"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N0437ffee968c4b32a756df0ca0c0cde5">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Site"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Equipment">
    <rdfs:comment xml:lang="it">Attrezzature posseduta, messa a disposizione o utilizzata da un Agent.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Equipment</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Attrezzatura</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#StaffMember">
    <rdfs:label xml:lang="en">Staff member</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Persona che opera all’interno dell’Agent.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Membro dello staff</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#isAvailableAt">
    <rdfs:label xml:lang="it">Disponibile in</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Is available at</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:range rdf:nodeID="Nf2440f11153f43c6974f78f5df2523f6"/>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="Nf58388c2ca0b4700963297116306001a"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa le classi Equipment e Service con le classi Site e Area in cui servizi e attrezzature sono disponibili.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#applyTo">
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe RulesAndRegulations con le entità a cui sono applicati regolamenti e carte dei servizi.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#RulesAndRegulations"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Apply to</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:nodeID="N39db43cebc354815a1aaf88ebc07b5b6"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Si applica a</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#hasRulesAndRegulations">
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Agent con la classe RulesAndRegulations.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="N985df25f82114be38faceca64a7b1a4e"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha regolamento o carte dei servizi</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#RulesAndRegulations"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has rules and regulations</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#seatingCapacity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Seating capacity</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="N6a21aaf104d74968aeee694f09c3a034"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Posti disponibili</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per indicare il numero di posti a sedere disponibili in un’Area o in un Site.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Area">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Area</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Area o spazio specificamente individuato e dedicato al pubblico, ai materiali conservati, a specifiche attività, ecc.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Area o spazio specificamente individuato</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Contacts">
    <rdfs:comment xml:lang="it">Insieme dei contatti (numeri di telefono, fax, mail, siti web) di uno specifico Agent, del suo staff, di una sua area o di uno specifico servizio o attività.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Contacts</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Contatti</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nf58388c2ca0b4700963297116306001a">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N7d0b6dc633344fad9001d4c0ff9ab1ad"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N333d670ecfec4cb4855b3c871fa5d12a">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Site"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#includesArea">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Includes area</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="Nbaf479b171d24d31af7cf15660ddfb4a"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Area"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Include</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa le classi Agent e Site con la classe Area.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#attachedTo">
    <rdfs:domain rdf:nodeID="N1c16f4a9457a47cf879877e0bf40f812"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Si occupa di</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa le classi Staff e StaffMember con le entità di cui il personale di occupa.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Attached to</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:nodeID="Ne42d1b1b06464f0ea026b6d49230a988"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nc17cb5ec16084332ba2e1f3c38df95a3">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nc54e3ab10bf74c8eae9cc584ca21b2a5">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N86b59d607fc74fb2b7132c75d9e31781"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#automation">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che indica la presenza di procedure automatizzate per la fruizione dei servizi o l’utilizzo delle attrezzature offerte dall’Agent (booleano).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Informatizzazione</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#ConditionOfUse"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Automation</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#givesAdmission">
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha modalità di accesso</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Admission"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Gives admission</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="Na51c1576f80f452180c69a819b3da28f"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Admission con le entità di cui specifica le modalità di accesso.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N354881a0415341d3bdc94865040abe40">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="Nbe5fd9a22e894d098ef8fd27a4f0e59f"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#ConditionOfUse">
    <rdfs:comment xml:lang="it">Condizione o requisito necessario per  la fruizione dei servizi o l’utilizzo delle attrezzature offerti dall’Agent.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Condizione o requisito d'uso</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Condition of use</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N7ff174f9c98542099898341e3552a57b">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Equipment"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nc21f6645519e406abcb9e33ace1c4af5">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Site"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nec8b5b3c432d4ec284a0ace7262cfccf">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Equipment"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N194bcacef23947b28afd4da89a110f3b"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N904660b77db5476aa3c00dc71d206079">
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#partecipatesInEvent">
    <rdfs:domain rdf:nodeID="N681555955d9a44c0a7c25188b3f8d241"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://linkedevents.org/ontology/Event"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Agent agli eventi a cui l’Agent prende parte a vario titolo.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Partecipa all'evento</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Partecipates in event</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Ne42d1b1b06464f0ea026b6d49230a988">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="Nbd44caf492d0486494e54b1f75f501d2"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nb4f96562d7b548c7951d5eb4eafcda50">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N3f0e187a068c4f8c9b349cb68863c879"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#situated">
    <rdfs:label xml:lang="en">Situated</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Agent alle sue sedi.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="Nd19ef8a32aae473cb6e54237b20cc9f9"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">E' situato</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Site"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N23aa85892a094f59b30f972b1842e4fe">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Area"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N333d670ecfec4cb4855b3c871fa5d12a"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N50094859446747bf9b5b9a058fdddff2">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#StaffMember"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#partecipatesInProject">
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Agent ai progetti in cui l’Agent è coinvolto a vario titolo.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Project"/>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="Nf8f19f966961421ab2bf43800de1e929"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Partecipa al progetto</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Partecipates in project</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N3993f9fac6664e05b070a6e94445ee41">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N06ba50688f174021b52c978e69202a5c"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Equipment"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#availability">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#ConditionOfUse"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che indica la disponibilità di un servizio o un attrezzatura (booleano).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Disponibilità</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Availability</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N7d0b6dc633344fad9001d4c0ff9ab1ad">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Equipment"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N095feb355cce4c27898331d72a861bfe"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Na97e9a74a8804980adb52b60ec8b3ae6">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Site"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#hasStaff">
    <rdfs:domain rdf:nodeID="Nd4fc1786236148329ee696758e02ac71"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Agent con la classe Staff.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha staff collegato</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Staff"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has staff</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Na03c724f9f5f4db19f34b45f585c5c31">
    <rdf:rest rdf:nodeID="Ncfebfe2f4d5043079572c81f4e217bea"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N2cbdf5cfe4e64415aadaf9f8f644971a">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="Na03c724f9f5f4db19f34b45f585c5c31"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Ncfebfe2f4d5043079572c81f4e217bea">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#numberOf">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="Nc8c0f866cbe5464fa2cea8465c7da117"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per indicare il numero di specifiche attrezzature possedute dall'istituto.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Number of</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Quantità</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nd4fc1786236148329ee696758e02ac71">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N0b528cb76c9647dc8f80ba49f959d40d"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N194bcacef23947b28afd4da89a110f3b">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N5b62dd2f44764cbe81500fd4e624d9be"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Service"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#hasStaffMember">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has staff member</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Staff"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Staff con le singole persone che operano all’interno dell’Agent.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#StaffMember"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Comprende</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#offersService">
    <rdfs:domain rdf:nodeID="N2cbdf5cfe4e64415aadaf9f8f644971a"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Offers service</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Service"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Offre servizi</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Agent ai servizi che offre ai suoi utenti.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#hasAddress">
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa le classi Site e Area con il relativo indirizzo.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:nodeID="Nd2c89b7e56ad4fc98f0e914b3f545889"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Address"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Has address</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Ha indirizzo</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology"/>
    <terms:modified>2015/10/01</terms:modified>
    <rdfs:label xml:lang="en">Ontology for Cultural Organizations' Services and Access</rdfs:label>
    <terms:created>2012/12/07</terms:created>
    <owl:versionInfo>1.0</owl:versionInfo>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N2d6cb25841b344a09295a395ddd55f09">
    <rdf:rest rdf:nodeID="Nc17cb5ec16084332ba2e1f3c38df95a3"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N8f812daa16f0441094ae29d0fa279f8b">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="Nb4f96562d7b548c7951d5eb4eafcda50"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Staff">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Responsabile</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Personale che opera all’interno dell’Agent.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Staff</rdfs:label>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N62759f2b93d144b08f4506d363af577c">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N50094859446747bf9b5b9a058fdddff2"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Staff"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#accessibility">
    <rdfs:label xml:lang="it">Accessibilità</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Admission"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Accessibility</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che descrive l'eliminazione delle barriere architettoniche o altre specifiche condizioni di accessibilità.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N6a21aaf104d74968aeee694f09c3a034">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N23aa85892a094f59b30f972b1842e4fe"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N34f776db826e4deeae4b34448be6f0c0">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Area"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N19de7335f15349438a4acf3c0e820c3a"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N4dbaad80d5574d0ea89b8a8aff82ab38">
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Site"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#freeAdmission">
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Accesso libero/gratuito</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che indica la gratuità dell’accesso all’Agent o ai servizi offerti (booleano).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Free admission</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Admission"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/cult/0.1#CulturalInstitutionAndSite">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:equivalentClass rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N39db43cebc354815a1aaf88ebc07b5b6">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N86817ca0b6e94c83966deefcc4bba93c"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N2156780db8d6471ea45a923ce5aac3d9">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N7ff174f9c98542099898341e3552a57b"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#ConditionOfUse"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nc42333a5b8fa42d4a80ed16c3bfdabfb">
    <rdf:rest rdf:nodeID="Na97e9a74a8804980adb52b60ec8b3ae6"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Area"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Na51c1576f80f452180c69a819b3da28f">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N877489eeb099469991005e288f7d5314"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Service">
    <rdfs:label xml:lang="it">Servizio al pubblico</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Service</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Servizio offerto da un Agent ((consultazione, prestito, riproduzione, visita guidata, attività didattica, accesso ad internet...).</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#duration">
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che indica la durata massima di fruizione di un servizio o un’attrezzatura (quanti giorni può durare un prestito bibliotecario, per quante ore è possibile utilizzare una postazione internet, ecc.).</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Durata</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#ConditionOfUse"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Duration</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Ndb61ca4caaa843a5a1e02a4cabde3214">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N7f3e3d7841c741188df6ddefebf0dd25"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent">
    <rdfs:label xml:lang="it">Agente</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Agent</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Un agente (persona, famiglia, ente pubblico o privato) che offra l’accesso a servizi culturali e/o agisca anche in qualità di istituto culturale.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nd6b4b8b183f344368a5c04a5be27faa5">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N5f41e1a504314fb4b2ee4f808ffe2a52"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Network">
    <rdfs:label xml:lang="it">Network</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Network</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Rete o consorzio a cui l’Agent partecipa a vario titolo.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N6f3005a9ee9343538fce0dfb616914bb">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#isAvailableFor">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Service"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Is available for</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">È disponibile per</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Service con le entità in relazione alle quali sono disponibili quei servizi.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N59d598d2c0b74892aa9a00947b478d4e">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N51207149eef543bb8a17a5ffb1072ed5"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Service"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/cult/0.1#Site">
    <owl:equivalentClass rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Site"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#linkingTo">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Contacts"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:range rdf:nodeID="N79630d41d43f485b892b835ad4b9b8ef"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Linking to</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="it">Mette collegamento con</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Contacts con le entità a cui si riferiscono i contatti stessi.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N70b517869fcb439d8a89bfc78b09ad5d">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="Ne2d3b4df6a7f47f3b654917f57165938"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Site">
    <rdfs:label xml:lang="it">Sede</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Sede dell’Agent. Ogni Agent può avere più sedi, con patrimoni, servizi, attrezzature, orari, personale differenziati.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Site</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N877489eeb099469991005e288f7d5314">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N6d5b536641224cbd84392c85971f7f7f"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N02477c96901a45d4bba13339d588b9ac">
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#StaffMember"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nb0a71b21f2484284abe74c683beabdca">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Site"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N62759f2b93d144b08f4506d363af577c"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N16b875e63c5b48bfbacfe9afe1961cca">
    <rdf:rest rdf:nodeID="Ncc641be7d39c4db19d8141779ec2a728"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#makesAvailableEquipment">
    <rdfs:domain rdf:nodeID="Nd6b4b8b183f344368a5c04a5be27faa5"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Mette a disposizione</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Makes available equipment</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa la classe Agent alle attrezzature possedute, messe a disposizione o utilizzate da un ente.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Equipment"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/ocsa/1.0#admittedUsers">
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Admitted users</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label xml:lang="it">Utenti ammessi</rdfs:label>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Admission"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che descrive le categorie di utenti ammessi.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N1f9c962292374683b133a41c6429facf">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N6f3005a9ee9343538fce0dfb616914bb"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N51207149eef543bb8a17a5ffb1072ed5">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Site"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N06ba50688f174021b52c978e69202a5c">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Service"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N4dbaad80d5574d0ea89b8a8aff82ab38"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N3753d0a288fd4fe79764bd5a6ddb9504">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Area"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N4e58322393094bddb73f5738784831fd"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N6d5b536641224cbd84392c85971f7f7f">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N8925372afda042dc90e599938c718b26"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N19de7335f15349438a4acf3c0e820c3a">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N0437ffee968c4b32a756df0ca0c0cde5"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Service"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N095feb355cce4c27898331d72a861bfe">
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Service"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nbd44caf492d0486494e54b1f75f501d2">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N34f776db826e4deeae4b34448be6f0c0"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Ncc641be7d39c4db19d8141779ec2a728">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N3993f9fac6664e05b070a6e94445ee41"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Area"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Address">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nf8f19f966961421ab2bf43800de1e929">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="Nc54e3ab10bf74c8eae9cc584ca21b2a5"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N47345c15f99d4e5caefacae43eb8c15e">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Network"/>
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N1c16f4a9457a47cf879877e0bf40f812">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N834c5d5641f14a3ebc42b138ff6f0cca"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nae58e275f0f9462bae670250cc37329e">
    <rdf:rest rdf:nodeID="Nec8b5b3c432d4ec284a0ace7262cfccf"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Area"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N5f41e1a504314fb4b2ee4f808ffe2a52">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N904660b77db5476aa3c00dc71d206079"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N86817ca0b6e94c83966deefcc4bba93c">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="Nae58e275f0f9462bae670250cc37329e"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nd19ef8a32aae473cb6e54237b20cc9f9">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="Ndb61ca4caaa843a5a1e02a4cabde3214"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:equivalentClass rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nbe5fd9a22e894d098ef8fd27a4f0e59f">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N3753d0a288fd4fe79764bd5a6ddb9504"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N681555955d9a44c0a7c25188b3f8d241">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N1f9c962292374683b133a41c6429facf"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N86b59d607fc74fb2b7132c75d9e31781">
    <rdf:rest rdf:nodeID="N47345c15f99d4e5caefacae43eb8c15e"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nbaf479b171d24d31af7cf15660ddfb4a">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N8f812daa16f0441094ae29d0fa279f8b"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N79630d41d43f485b892b835ad4b9b8ef">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N354881a0415341d3bdc94865040abe40"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N0b528cb76c9647dc8f80ba49f959d40d">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/eac-cpf#Entity"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N6547d3f8878c4a88b8cf59773fd3d7ba"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/dc/terms/references">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://linkedevents.org/ontology/Event">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N985df25f82114be38faceca64a7b1a4e">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N70b517869fcb439d8a89bfc78b09ad5d"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Nc8c0f866cbe5464fa2cea8465c7da117">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N2156780db8d6471ea45a923ce5aac3d9"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N834b1b2ff1524135a54972840441c747">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N2d6cb25841b344a09295a395ddd55f09"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="Ne08c606997164df3bf14e1cac6c9abf1">
    <owl:unionOf rdf:nodeID="N16b875e63c5b48bfbacfe9afe1961cca"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Project">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N7f3e3d7841c741188df6ddefebf0dd25">
    <rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Agent"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:nodeID="N834c5d5641f14a3ebc42b138ff6f0cca">
    <rdf:first rdf:resource="http://culturalis.org/ocsa/1.0#Staff"/>
    <rdf:rest rdf:nodeID="N02477c96901a45d4bba13339d588b9ac"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
